{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_022430",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "세종 부강성당"
    },
    "text": "世宗プガン聖堂 (세종 부강성당)\\n\n世宗特別自治市プガン4ギル33(プガン面)\\n\nカトリック清州教区に属する聖堂は、1957年8月15日に設立されました。この聖堂の主宝聖人は「聖母聖名」です。建物自体は1961年に建設されましたが、1950年代の聖堂建築の特徴をよく示す清州教区内の徳洞主教座聖堂をモデルにしています。全体を上空から見ると十字架の形をしており、平面構成は長方形です。 聖堂の内部には祭壇の左側に主日学校、右側に祭儀室があり、さらに司祭館ともつながっています。屋根は木造のトラスの上に日食瓦を載せて作られており、床には美しく敷かれ、天井には木造の平泉亭があります。 聖堂は整然とした庭園と調和した鐘塔を持ち、牧歌的な雰囲気を醸し出しています。総面積は280.99㎡で、その宗教的、建築史的な価値が認められ、令和2年6月24日に国家登録簿に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "世宗プガン聖堂はどこにありますか？",
            "answer": "世宗特別自治市プガン4ギル33(プガン面)にあります。"
        },
        {
            "question": "世宗プガン聖堂はいつ設立されましたか？",
            "answer": "1957年8月15日に設立されました。"
        },
        {
            "question": "世宗プガン聖堂の主宝聖人は何ですか？",
            "answer": "主宝聖人は「聖母聖名」です。"
        },
        {
            "question": "世宗プガン聖堂の建物はいつ建設されましたか？",
            "answer": "建物は1961年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "世宗プガン聖堂の平面構成は何ですか？",
            "answer": "平面構成は長方形です。"
        },
        {
            "question": "世宗プガン聖堂の内部には何がありますか？",
            "answer": "内部には祭壇の左側に主日学校、右側に祭儀室があります。"
        },
        {
            "question": "世宗プガン聖堂の屋根はどのように作られていますか？",
            "answer": "屋根は木造のトラスの上に日食瓦を載せて作られています。"
        },
        {
            "question": "世宗プガン聖堂はどのような庭園を持っていますか？",
            "answer": "庭園と調和した鐘塔を持っており、牧歌的な雰囲気を醸し出しています。"
        },
        {
            "question": "世宗プガン聖堂の総面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "総面積は280.99平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "世宗プガン聖堂は何に指定されましたか？",
            "answer": "世宗プガン聖堂は国家登録簿に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 283,
        "QA": 308
    }
}